★ 綠置居】景泰苑業主6折168萬買1房單位 持貨不足3年放盤賺145萬

全港首個綠置居的新蒲崗景泰苑，兩年前以6折發售，入場費僅94萬，超額認購約17.7倍。不過，有業主持貨不足3年，最近在綠表二手市場放盤，其中一個中層293方呎單位，業主當年以168.1萬買入，近日以348萬(綠表、未補地價)沽出，扣除樓價10%額外印花稅(SSD) 約34.8萬元後，賬面仍獲利約145.2萬元離場。

世紀21富山地產聯席董事林偉雄表示，該行新近錄得新蒲崗景泰苑成交，單位為中層12室，實用面積293平方呎，1房2廳間隔，座向東南望開揚景，放盤3星期，原開價360萬元，經議價後以348萬(綠表價)沽出，實用面積呎價11,877元。

據了解，原業主於2017年以168萬元(未補地價) 購入上址，持貨不足3年沽售，扣除樓價10%額外印花稅(SSD) 約34.8萬元後，賬面仍獲利約145.2萬元離場。

禁售期延長至10年

於2017年推出景泰苑為全港首個只供公屋戶購買的綠表置居先導計劃項目，當時以市價6折推出，入場費低至94萬元，當年推出後超額認購約17.7倍，40日內已經全部售罄。

景泰苑也設有轉售限制，並不設回購，買家持貨的首兩年內只可以不高於原價把單位售予房委會提名的白表居屋第二市場計劃（簡稱白居二）買家；第3年起則可自行定價將單位於未補地價市場內轉讓；買家持貨5年後，才可以透過補地價把單位在公開市場上自由轉讓。

而此次二手成交，該業主是在第3年自行定價，並在未補地價市場内轉讓，賬面仍獲利約145.2萬元離場。

資助房屋小組委員會2018年年底正式通過修訂，將居屋及綠置居的禁售期由5年增至10年，並於2019年生效。因此，景泰苑以及今年年初發售的長沙灣凱樂苑、啟德啟朗苑、東涌裕泰苑及長沙灣綠置居麗翠苑不受影響。

新活動get!

（集思廣益）連儂牆唔夠文宣之建議